18歲港少女被通緝赴台後失蹤 時代力量：人權組織照顧

民進黨與時代力量立委發起組成「台灣國會關注香港民主連線」，表達台灣社會關注香港民主化，今天上午舉行成立茶會，並邀請香港立法會議員朱凱廸、香港眾志羅冠聰、人民力量陳志全，香港眾志秘書長黃之鋒以及周永康等出席。時代力量黨主席黃國昌首次透露，參與旺角騷亂而被控暴動罪的18歲香港女子李倩怡的行蹤，目前她正身處台灣，獲人權組織照顧，連線成立後，時代力量會推動在立法院，修改港澳關係條例，給予港人政治庇護。

涉及去年旺角騷亂被控暴動罪的18歲少女李倩怡，原定於今年1月中提訊，但她缺席聆訊，法庭即時發出通緝令。早前有報道指，李已往台灣尋求政治庇護。陸委會港澳處長杜嘉芬表示，目前為止，李倩怡沒有向陸委會申請庇護，依照條例，若果收到求助，會提供必要協助。

黃國昌在會上稱，香港回歸中國20周年，外界清楚看到港人為爭取真正自由、建立民主制度所做的努力，但北京政府仍不斷打壓，讓香港人權與自由都遭限縮，因此希望邀集台灣跨黨派立委，未來能共同關注、支持香港爭取民主，台港議員也能有進一步交流，在青年、土地發展等議題上，彼此提供經驗、作為借鏡。

香港眾志立法會議員羅冠聰表示，香港問題很需要國際關注與支持，台灣一直都是香港盟友，台港都要面對來自中國威權政府、對人權議題的挑戰和壓力，像是李明哲事件和銅鑼灣書店事件，台港要互相扶持協助，一起追求人權與民主自由普世價值。

香港眾志秘書長黃之鋒也說，在北京政府壓逼下，香港的一國兩制已經變成一國1.5制，現在香港不太能談論香港民主問題，但正因如此，港台才需要有更多交流，感謝台灣有這麼多立委支持香港。

台灣《蘋果日報》

豬隊友

請代為好好照顧

代表香港人多謝你

等班熱狗仲想屈鳩人做雞

又熱狗

唔係呢？得佢地而家咁撚屎忽痕要靠傳呢啲謠言掩蓋佢地幾柒，鋒頭又故意指向本民青，唔係要估邊個啊？講呢句製造熱狗被迫害既假象啊

彈出彈入 共狗出咩

其實原本果篇文都無講時代力量自己有接觸條女，講呢D都係戴頭盔先

老老實實，玩到棄保潛逃，醒目少少嘅團體都應該保持距離先

唔關熱狗事, 係5毛抹黑嘅手法

當年馬仔都冇事
坐一年就可以永久當台

有咩政治犯唔係棄保潛逃